{
    "goghraphy" : [
    {
        "question":"پایتخت ایران کدام شهر است؟",
        "choices": ["رشت","مشهد", "تهران", "زنجان"],
        "answer": 2
        },

    {
        "question": "دانشگاه گیلان در کدام شهر واقع شده است؟",
        "choices": ["انزلی", "رشت", "لاهیجان", "خمام"],
        "answer": 1
    },

    {
        "question" : "پایتخت چین کدام شهر است؟",
        "choices" : ["پکن", "پیونگ یانگ", "سئول", "کانبرا"],
        "answer" : 0
    },

    {
        "question" : "غار علیصدر در کدام شهر واقع شده است؟",
        "choices" : ["شیراز","تبریز","خرم آباد","همدان"],
        "answer" : 3 
    }
],

    "scientific" : [
        {
            "question" : "کدام زبان برنامه نویسی در توسعه هوش مصنوعی بیشتر مورد استفاده قرار می گیرد؟",
            "choices" : ["C","C++","Java","Python"],
            "answer" : 3
        },

        {
            "question" : "از کدام زبان برنامه نویسی برای کد نویسی فرانت اند سایت استفاده می شود؟",
            "choices" : ["JavaScript","Java","Python","C#"],
            "answer" : 0
        },

        {
            "question" : "از کدام فرمت فایل برای انتقال اطلاعات میان سیستم های مختلف نرم افزاری و برنامه نویسی بیشتر استفاده می شود؟",
            "choices" : [".txt",".json",".csv",".mp4"],
            "answer" : 1
        },

        {
            "question" : "کدام زبان برنامه نویسی زیر مفسری است؟",
            "choices" : ["Java","C","JavaScript","C#"],
            "answer" : 2
        }
    ],

    "historical" : [
        {
            "question" : "شطرج در کدام کشور اختراع شد؟",
            "choices" : ["ژاپن","چین","هند","ایران"],
            "answer" : 2
        },

        {
            "question" : "مسجد امام اصفهان در زمان کدام پادشاه ساخته شد؟",
            "choices" : ["کریم خان زند","خشایار شاه","شاه اسماعیل","شاه عباس اول"],
            "answer" : 3
        },

        {
            "question" : "اولین پرچم متعلق به کدام ملت بود؟",
            "choices" : ["دانمارک","هلند","آمریکا","چین"],
            "answer" : 0
        },

        {
            "question" : "اولین شبکه رادیویی در چه سالی تاسیس شد؟",
            "choices" : ["1987","1901","1936","1870"],
            "answer" : 1
        }
    ],

    "political": [
    {
        "question":"نظام سیاسی شوروی برخواسته از کدام حزب بود؟",
        "choices": ["حزب دموکراتیک","حزب کمونیست","حزب ناسیونالیست","حزب کارگر"],
        "answer":1
    },
    {
        "question":"سیستم حکومتی انگلستان کدام مورد است؟",
        "choices": ["پادشاهی","ریاست جمهورری","جمهوری پارلمانی","جمهوری شورایی"],
        "answer": 0
    },
    {
        "question":"کدام کشور عضو دائم شورای امنیت نمی باشد؟",
        "choices": ["فرانسه","چین","آلمان","روسیه"],
        "answer":2
    },
    {
        "question":"کدام مورد جز ارکان سازمان ملل نمی باشد؟",
        "choices": ["مجمع عمومی","شورای حقوق بشر","شورای امنیت","شورای حل اختلاف"],
        "answer": 3
    }
]
}

